<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>AI news digest (Danas + BBC)</title><link>https://bulvag.github.io/news/news.xml</link><description>Tematski AI sažeci vesti</description><language>sr</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 00:51:34 GMT</lastBuildDate><item><title>Gaza/Izrael</title><description>Sukobi u Gazi nastavljaju da se pogoršavaju, a broj žrtava raste. Prema izveštajima, više od 70.000 ljudi je poginulo od početka sukoba, a humanitarna situacija je alarmantna. U međuvremenu, UN i druge organizacije pokušavaju da dostave pomoć, ali se suočavaju sa brojnim preprekama. U poslednjim vestima, izraelske snage su ubile dva Palestinca koji su se predale, što je izazvalo osude palestinske vlasti kao 'ratni zločin'. Očekuje se da će političke tenzije i dalje rasti, a mirni pregovori su daleko od rešenja. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Vesti:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c8dyqzm0rp4o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;br/&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cnv21m0zpjmo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;br/&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c20p3x7vr34o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:51:34 GMT</pubDate><guid>Gaza/Izrael-2025-12-04T00:51:34.423779</guid></item><item><title>Ekonomske teme</title><description>U svetlu rastuće inflacije i ekonomskih pritisaka, stručnjaci upozoravaju na moguće posledice na penzije i životni standard građana. U Srbiji, opozicija kritikuje vladu zbog obmanjivanja javnosti u vezi sa istražnim radnjama na vodoizvorištu Studena. U SAD, Trampova administracija obustavlja imigracione zahteve iz 19 zemalja, što dodatno komplikuje situaciju. Na globalnom nivou, analize pokazuju da bi trenutna ekonomska politika mogla dovesti do povećanja poreza i smanjenja prava radnika. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Vesti:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;https://www.danas.rs/vesti/ekonomija/danica-popovic-sankcije-nis-inflacija/&lt;br/&gt;https://www.danas.rs/vesti/ekonomija/opozicija-rudarstvo-studena/&lt;br/&gt;https://www.danas.rs/svet/tramp-obustavlja-imigracione-zahteve/</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:51:34 GMT</pubDate><guid>Ekonomske teme-2025-12-04T00:51:34.423789</guid></item><item><title>Politička situacija u Srbiji</title><description>U Srbiji se politička scena dodatno komplikuje pred predstojeće izbore. Opozicioni poslanici izražavaju zabrinutost zbog odluka vlasti koje se tiču medija i biračkog spiska, dok se najavljuju i novi kandidati za Ustavni sud. U međuvremenu, Vučić se suočava sa kritikama zbog načina na koji vodi zemlju, a analize ukazuju na to da se vlast bori da zadrži podršku građana usred rastućih tenzija i skandala. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Vesti:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/vucic-u-izbornu-godinu-ulazi-nikad-uplaseniji-recept-iz-mionice-sada-ceka-celu-srbiju/&lt;br/&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/poznato-ko-su-kandidati-za-sudije-ustavnog-suda-pet-imenuje-vucic-pet-skupstina/</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:51:34 GMT</pubDate><guid>Politička situacija u Srbiji-2025-12-04T00:51:34.423795</guid></item><item><title>Protesti i društveni pokreti</title><description>U različitim delovima sveta, protesti protiv vlada i njihovih politika postaju sve učestaliji. U Brazilu, demonstranti su prekinuli sigurnosne linije na UN klimatskom samitu, dok se u Hong Kongu istražuje uzrok nedavne katastrofe koja je odnela mnoge živote. U Velikoj Britaniji, sve više ljudi izražava nezadovoljstvo zbog ekonomskih mera koje su na snazi, a političari se suočavaju sa kritikama zbog neefikasnosti u rešavanju ovih pitanja. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Vesti:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;https://www.bbc.com/news/videos/c4gkyx4r190o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;br/&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cn8e5j20g27o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:51:34 GMT</pubDate><guid>Protesti i društveni pokreti-2025-12-04T00:51:34.423801</guid></item></channel></rss>