<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>AI digest (Danas + BBC)</title><link>https://bulvag.github.io/news/digest.xml</link><description>Tematski AI sažeci vesti</description><language>sr</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</lastBuildDate><item><title>Rusija – Ukrajina – Belorusija</title><description>Rusija je izvela masovni napad na ukrajinski grad Kremenčuk, dok je Ministarstvo odbrane Rusije saopštilo da je oborilo 77 ukrajinskih dronova na više lokacija. Ovi napadi su se desili u trenutku kada su u SAD održani mirovni pregovori u vezi sa ratom u Ukrajini, što dodatno komplikuje diplomatske napore za okončanje sukoba. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cz680jx511no?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cz680jx511no?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Rusija – Ukrajina – Belorusija-2025-12-07T06:28:06.893532</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Indija – Nesreće i bezbednost: Požar u noćnom klubu u Goi</title><description>Najmanje 23 osobe su poginule u požaru koji je izbio u noćnom klubu u indijskoj saveznoj državi Goa. Prema navodima vlasti, požar je izazvan eksplozijom gasne boce u kuhinji kluba. Nacionalnosti stradalih još uvek nisu poznate, a istraga o incidentu je u toku. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cdj82d0nd4eo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cdj82d0nd4eo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Indija – Nesreće i bezbednost: Požar u noćnom klubu u Goi-2025-12-07T06:28:06.893545</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Indonezija – Katastrofalne poplave</title><description>Broj žrtava razarajućih poplava u Indoneziji premašio je 900, dok je više od 100.000 domova uništeno nakon snažnih kiša koje su pogodile ovu jugoistočnoazijsku zemlju prošle nedelje. Vlasti i dalje procenjuju razmere štete i organizuju pomoć za pogođeno stanovništvo. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cqjgydnwxrpo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cqjgydnwxrpo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Indonezija – Katastrofalne poplave-2025-12-07T06:28:06.893552</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Hong Kong – Izbori i posledice smrtonosnog požara</title><description>U Hong Kongu se održavaju izbori za zakonodavno veće, a glasanje se odvija u senci nedavnog smrtonosnog požara koji je izazvao nezadovoljstvo i tugu među stanovnicima. Ovi izbori se smatraju testom javnog mnjenja i poverenja u vlasti nakon tragedije. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c3r7plnwr0zo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c3r7plnwr0zo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Hong Kong – Izbori i posledice smrtonosnog požara-2025-12-07T06:28:06.893558</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Velika Britanija – Mere za zapošljavanje mladih na socijalnoj pomoći</title><description>Vlada Velike Britanije najavila je finansiranje programa obuke i radnog iskustva za 350.000 mladih koji nisu zaposleni niti u obrazovanju. Cilj je da se ovim merama poboljša zapošljivost mladih i smanji broj onih koji primaju socijalnu pomoć. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cqlke33rzplo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cqlke33rzplo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Velika Britanija – Mere za zapošljavanje mladih na socijalnoj pomoći-2025-12-07T06:28:06.893564</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Japan – Kriza demencije i uloga tehnologije</title><description>Japan se suočava sa ozbiljnom krizom zbog sve većeg broja stanovnika obolelih od demencije, što stvara veliki pritisak na nacionalni budžet i društvo. Istraživači razvijaju tehnološka rešenja kako bi olakšali teret i unapredili brigu o starijima. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c4g9e34yzvgo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c4g9e34yzvgo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Japan – Kriza demencije i uloga tehnologije-2025-12-07T06:28:06.893570</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Muzika i zabava – Božićne liste i konkurencija za hit godine</title><description>Ove godine na britanskoj muzičkoj sceni vodi se žestoka borba za božićni hit broj jedan. Tradicionalni hit 'Last Christmas' grupe Wham ima ozbiljnu konkurenciju, a muzički kritičari analiziraju šanse novih pesama da zauzmu prvo mesto na listama. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cd9z7j57qnjo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cd9z7j57qnjo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Muzika i zabava – Božićne liste i konkurencija za hit godine-2025-12-07T06:28:06.893575</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Kultura – Otvaranje muzeja posvećenog MF Husainu u Dohi</title><description>U Dohi je otvoren novi muzej Lawh Wa Qalam, posvećen čuvenom indijskom umetniku MF Husainu, čija su brojna dela fascinirala svetsku javnost. Muzej slavi njegov doprinos umetnosti i okuplja značajnu kolekciju njegovih radova. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c2em8wpkzkxo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c2em8wpkzkxo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Kultura – Otvaranje muzeja posvećenog MF Husainu u Dohi-2025-12-07T06:28:06.893580</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>SAD – Slučaj smrti Matthewa Perryja i optužbe protiv 'Ketamine Queen'</title><description>Novi BBC dokumentarac otkriva detalje o Jasveen Sangha, poznatoj kao 'Ketamine Queen', koja je optužena u slučaju smrti poznatog glumca Matthewa Perryja. Prikazane su okolnosti koje su dovele do njenog hapšenja i uloga koju je imala u ovom slučaju. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cjrjl1gy8r5o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cjrjl1gy8r5o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>SAD – Slučaj smrti Matthewa Perryja i optužbe protiv 'Ketamine Queen'-2025-12-07T06:28:06.893585</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Priroda i nauka – Uticaj solarnih oluja i aurora borealis na Zemlju</title><description>Solarne oluje koje izazivaju pojavu aurora borealis (severne svetlosti) mogu imati i opasne posledice po život na Zemlji. Osim spektakularnog prizora na nebu, ove pojave mogu izazvati poremećaje u komunikacionim i energetskim sistemima, upozoravaju stručnjaci. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/weather/articles/c4g4ey8zxnzo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/weather/articles/c4g4ey8zxnzo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Priroda i nauka – Uticaj solarnih oluja i aurora borealis na Zemlju-2025-12-07T06:28:06.893590</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Mediji i zabava – Netflix ugovor sa Garyjem Linekerom i novi podcast</title><description>Gary Lineker je potpisao unosan ugovor sa Netflixom i ulazi u 'podcast super ligu' sa emisijom 'The Rest Is Football'. Ovaj potez ga stavlja u direktnu konkurenciju sa bivšim poslodavcem, a očekuje se velika pažnja publike i medija. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c773vvmr5peo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c773vvmr5peo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Mediji i zabava – Netflix ugovor sa Garyjem Linekerom i novi podcast-2025-12-07T06:28:06.893595</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)</title><description>- Oporezivanje online prodaje: Osobe koje su prodale više od 30 predmeta preko platforme Vinted dobijaju poreska obaveštenja, a objašnjene su nove poreske regulative za online prodaju.
- Naslovi dnevne štampe: Nedeljna izdanja britanskih novina donose mešavinu tema, uključujući političku borbu Keira Starmera i apel oca Megan Markl. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c0mxe7l7wp1o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c0mxe7l7wp1o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c4g4q3p9xy3o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c4g4q3p9xy3o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)-2025-12-07T06:28:06.893601</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:28:06 GMT</pubDate></item></channel></rss>