<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>AI digest (Danas + BBC)</title><link>https://bulvag.github.io/news/digest.xml</link><description>Tematski AI sažeci vesti</description><language>sr</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</lastBuildDate><item><title>Srbija – Sudski postupak i reakcije na tragediju sa padom nadstrešnice u Novom Sadu</title><description>Viši sud u Novom Sadu odbacio je optužnicu protiv bivšeg ministra infrastrukture Gorana Vesića i još nekoliko optuženih za pad nadstrešnice železničke stanice 1. novembra 2024. godine, kada je poginulo 16 ljudi. Potpredsednik Narodnog pokreta Srbije Borislav Novaković ocenio je da su pravi krivci oslobođeni odgovornosti, dok će epizodisti biti žrtvovani. Advokat Vladimir Beljanski istakao je da nije normalno da do sada nemamo nijedan započet sudski postupak u tri odvojena predmeta koja se vode u vezi sa padom nadstrešnice. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/novakovic-nps-krivci-za-smrt-16-ljudi/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/novakovic-nps-krivci-za-smrt-16-ljudi/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/bbc-news-serbian/novosadski-postupak-zasto-je-odbacena-optuznica-protiv-vesica-za-nadstresnicu-2/"&gt;https://www.danas.rs/bbc-news-serbian/novosadski-postupak-zasto-je-odbacena-optuznica-protiv-vesica-za-nadstresnicu-2/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/bbc-news-serbian/novosadski-postupak-zasto-je-odbacena-optuznica-protiv-vesica-za-nadstresnicu/"&gt;https://www.danas.rs/bbc-news-serbian/novosadski-postupak-zasto-je-odbacena-optuznica-protiv-vesica-za-nadstresnicu/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/beljanski-nije-normalno-da-nemamo-nijedan-zapocet-sudski-postupak-u-vezi-sa-padom-nadstresnice/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/beljanski-nije-normalno-da-nemamo-nijedan-zapocet-sudski-postupak-u-vezi-sa-padom-nadstresnice/&lt;/a&gt;</description><guid>Srbija – Sudski postupak i reakcije na tragediju sa padom nadstrešnice u Novom Sadu-2025-12-25T06:23:12.347358</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Srbija – Privođenje i zadržavanje novinara Aleksandra Dikića</title><description>Novinaru KTV i lekaru Aleksandru Dikiću određeno je zadržavanje do 48 sati, što je objavio njegov advokat Ivan Ninić. Ninić je naveo da Dikić nije u izjavi zbog koje je priveden spomenuo ime predsednika Aleksandra Vučića, niti se izjava odnosila na njega, optužujući vlast za spinovanje priče. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/dikicu-odredjeno-zadrzavanje/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/dikicu-odredjeno-zadrzavanje/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/ninic-dikic-vucic-vlast-spinuje/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/ninic-dikic-vucic-vlast-spinuje/&lt;/a&gt;</description><guid>Srbija – Privođenje i zadržavanje novinara Aleksandra Dikića-2025-12-25T06:23:12.347373</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Srbija – Spoljna politika i diplomatija: Kritike i analize</title><description>Stranka Srbija centar (SRCE) ocenila je danas spoljnu politiku Srpske napredne stranke kao neuspešnu i istakla da je diplomatija devastirana. Bivši ambasador Srećko Đukić izjavio je da je srpska diplomatija doživela krah i da je Srbija danas izolovana kao što je bila devedesetih godina, navodeći da evropske integracije više nisu u fokusu, već izolacija i samoizolacija. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/srce-spoljna-politika-sns-neuspesna/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/srce-spoljna-politika-sns-neuspesna/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/srecko-djukic-krah-srpske-diplomatije/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/srecko-djukic-krah-srpske-diplomatije/&lt;/a&gt;</description><guid>Srbija – Spoljna politika i diplomatija: Kritike i analize-2025-12-25T06:23:12.347380</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Srbija – Mediji i pritisci: Targetiranje novinara i komentari o Junajted mediji</title><description>Nezavisno udruženje novinara Srbije (NUNS) osudilo je pretnje i seksističke uvrede upućene novinarkama televizije N1 putem komentara na njihovom vebsajtu, kao i targetiranje i pritiske na novinarku portala Bečejski mozaik Kristinu Demeter Filipčev. Evropska demokratska partija izrazila je zabrinutost zbog komentara generalnog direktora Telekoma Srbija Vladimira Lučića o kadrovskoj politici Junajted medija i ćutanja vlasnika te kompanije. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/nuns-targetiranje-novinarki-n1-i-becejskog-mozaika-nedopustivo/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/nuns-targetiranje-novinarki-n1-i-becejskog-mozaika-nedopustivo/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/evropske-demokrate-zabrinute-lucic/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/evropske-demokrate-zabrinute-lucic/&lt;/a&gt;</description><guid>Srbija – Mediji i pritisci: Targetiranje novinara i komentari o Junajted mediji-2025-12-25T06:23:12.347418</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Srbija – Vremenske prilike i upozorenja na opasne temperature</title><description>Institut za javno zdravlje Srbije 'Batut' upozorio je na potencijalno opasne temperature u narednih nedelju dana u više okruga Srbije, dok Republički hidrometeorološki zavod najavljuje oblačno i malo hladnije vreme, ponegde sa snegom. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/batut-opasne-temperature/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/batut-opasne-temperature/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/vreme-u-srbiji-oblacno-i-malo-hladnije-ponegde-sneg/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/vreme-u-srbiji-oblacno-i-malo-hladnije-ponegde-sneg/&lt;/a&gt;</description><guid>Srbija – Vremenske prilike i upozorenja na opasne temperature-2025-12-25T06:23:12.347429</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Kosovo – Predstojeći vanredni parlamentarni izbori i mere Vlade</title><description>Centralna izborna komisija (CIK) saopštila je da birači sa Kosova koji žive u inostranstvu mogu da glasaju na predstojećim vanrednim parlamentarnim izborima i sa isteklim ličnim dokumentima, ali samo u ambasadama i konzulatima. Vlada Kosova u tehničkom mandatu izdvojila je po 100 evra za decu i penzionere četiri dana pre izbora. Novinar Milivoje Mihajlović ocenjuje da je Kurti preslikao Vučićevu kampanju, dok vlast u Beogradu Srbe na Kosovu 'pušta niz vodu'. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/cik-biraci-van-kosova-mogu-da-glasaju/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/cik-biraci-van-kosova-mogu-da-glasaju/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/vlada-kosova-100-evra-deca-penzioneri/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/vlada-kosova-100-evra-deca-penzioneri/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/mihajlovic-izbori-na-kosovu/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/mihajlovic-izbori-na-kosovu/&lt;/a&gt;</description><guid>Kosovo – Predstojeći vanredni parlamentarni izbori i mere Vlade-2025-12-25T06:23:12.347436</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Svet – Blokada Venecuele: Američke mere i reakcije UN</title><description>Bela kuća je naredila američkim vojnim snagama da se fokusiraju gotovo isključivo na blokadu venecuelanske nafte u naredna dva meseca. Četvoro pravnih stručnjaka UN ocenilo je da je američka pomorska blokada Venecuele nezakonita oružana agresija i pozvalo američki Kongres da je zaustavi. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/bela-kuca-blokada-venecuelanske-nafte/"&gt;https://www.danas.rs/svet/bela-kuca-blokada-venecuelanske-nafte/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/strucnjaci-un-blokada-venecuele/"&gt;https://www.danas.rs/svet/strucnjaci-un-blokada-venecuele/&lt;/a&gt;</description><guid>Svet – Blokada Venecuele: Američke mere i reakcije UN-2025-12-25T06:23:12.347442</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Sport</title><description>Fudbal: Fudbaleri Javora iz Ivanjice poraženi su od Vojvodine 1:2, a klub je najavio krivične prijave posle meča poslednjeg kola jesenjeg dela Superlige Srbije. Priveden je predsednik Fenerbahčea Sadetin Saran u Istanbulu zbog pozitivnog testa na narkotike u okviru šire istrage. 
Košarka: Košarkaši Partizana dočekuju Makabi iz Tel Aviva u 18. kolu Evrolige. Nova povreda registrovana je u redovima Denver Nagetsa, dok je Luka Dončić spreman za meč protiv Hjustona. 
Odbojka: Odbojkašice Uba plasirale su se u finale Kupa Srbije pobedivši Železničar iz Lajkovca. 
Reprezentacije i ostali sportovi: Direktor reprezentacije Nemačke Rudi Feler izjavio je da Mark-Andre ter Stegen mora da brani u klubu kako bi igrao na Svetskom prvenstvu. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/javor-krivicne-prijave/"&gt;https://www.danas.rs/sport/javor-krivicne-prijave/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/fenerbahce-sadetin-saran/"&gt;https://www.danas.rs/sport/fenerbahce-sadetin-saran/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/partizan-makabi-evroliga/"&gt;https://www.danas.rs/sport/partizan-makabi-evroliga/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/kamerona-dzonson-povreda-denver-nagets/"&gt;https://www.danas.rs/sport/kamerona-dzonson-povreda-denver-nagets/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/luka-doncic-lejkersi-oporavak/"&gt;https://www.danas.rs/sport/luka-doncic-lejkersi-oporavak/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/odbojka-ub-kup-srbije/"&gt;https://www.danas.rs/sport/odbojka-ub-kup-srbije/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/sport/rudi-feler-mark-andre-ter-stegen/"&gt;https://www.danas.rs/sport/rudi-feler-mark-andre-ter-stegen/&lt;/a&gt;</description><guid>Sport-2025-12-25T06:23:12.347449</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Rusija – Ukrajina – Belorusija</title><description>Ambasador Rusije u Srbiji Aleksandar Bocan Harčenko izjavio je da veruje da će biti postignuto najbolje rešenje za Naftnu industriju Srbije (NIS) i da se na tome intenzivno radi. Objavljen je i tekst o tome kako se Aleksandar Lukašenko zbližio sa Trampovom administracijom, uključujući pregovore o ublažavanju sankcija i lične odnose sa američkim izaslanicima. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/ambasador-rusije-nis/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/ambasador-rusije-nis/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/lukasenko-tramp-kol-belorusija-sad/"&gt;https://www.danas.rs/svet/lukasenko-tramp-kol-belorusija-sad/&lt;/a&gt;</description><guid>Rusija – Ukrajina – Belorusija-2025-12-25T06:23:12.347455</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Evropa – Političke i bezbednosne analize</title><description>Mađarski premijer Viktor Orban izjavio je da se ne može isključiti da je 2025. poslednja godina mira u Evropi, ističući da postoje ratni i mirovni tabori i da Brisel želi rat, a Mađarska mir. Objavljen je i autorski tekst Žozea Manuela Baroza o opasnostima današnjeg sveta i udaljavanju od multilateralizma. Analizirana je i trgovinska trauma Evrope u kontekstu politike Donalda Trampa prema EU. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/orban-nije-iskljuceno-da-je-2025-poslednja-godina-mira-u-evropi/"&gt;https://www.danas.rs/svet/orban-nije-iskljuceno-da-je-2025-poslednja-godina-mira-u-evropi/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/multilateralizam-zoze-manuel-barozo/"&gt;https://www.danas.rs/svet/multilateralizam-zoze-manuel-barozo/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/tramp-eu-trauma-carine/"&gt;https://www.danas.rs/svet/tramp-eu-trauma-carine/&lt;/a&gt;</description><guid>Evropa – Političke i bezbednosne analize-2025-12-25T06:23:12.347461</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)</title><description>- Božićna čestitka: Premijer Đuro Macut čestitao je Božić po gregorijanskom kalendaru beogradskom nadbiskupu i vernicima. 
- Trik za pakovanje poklona: Viralni video o najgenijalnijem načinu pakovanja božićnih poklona postao hit na društvenim mrežama. 
- Kolumna: Marko Vidojković objavio kolumnu 'Uspešno strašilo'. 
- Biografska drama: Hju Džekmen i Kejt Hadson glume u filmu 'Tužno pevana pesma'. 
- Najbolji božićni filmovi: Lista 10 najboljih božićnih filmova svih vremena po ocenama. 
- Ministarstvo pravde SAD: Odloženo objavljivanje pune dokumentacije o Džefriju Epstinu za još nekoliko nedelja. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/macut-cestitao-bozic/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/macut-cestitao-bozic/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/zivot/pakovanje-poklona-trik/"&gt;https://www.danas.rs/zivot/pakovanje-poklona-trik/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/kolumna/marko-vidojkovic/uspesno-strasilo/"&gt;https://www.danas.rs/kolumna/marko-vidojkovic/uspesno-strasilo/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/kultura/tuzno-pevana-pesma-biografska-drama/"&gt;https://www.danas.rs/kultura/tuzno-pevana-pesma-biografska-drama/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/kultura/10-najboljih-bozicnih-filmova-po-ocenama/"&gt;https://www.danas.rs/kultura/10-najboljih-bozicnih-filmova-po-ocenama/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/ministarstvo-pravde-sad-epstin/"&gt;https://www.danas.rs/svet/ministarstvo-pravde-sad-epstin/&lt;/a&gt;</description><guid>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)-2025-12-25T06:23:12.347468</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Božić širom sveta – običaji, proslave i lične priče</title><description>Božić se širom sveta obeležava raznovrsnim običajima i proslavama: od vodenih skijaša obučenih kao Deda Mraz u Australiji, preko velikih komada mesa u Argentini, do tradicionalnih službi u Londonu i Betlehemu. U Severnoj Irskoj, radni psi nastavljaju sa svojim zadacima i tokom praznika. U Velikoj Britaniji, porodica Parsons podelila je priču kako je gost koga su primili za Božić ostao sa njima 45 godina, što im je promenilo život. Takođe, poznate voditeljke Tess Daly i Claudia Winkleman poslednji put će voditi božićni specijal emisije 'Strictly'. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/ce8nep787pyo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/ce8nep787pyo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c157x201q7qo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c157x201q7qo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cdxwllqz1l0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cdxwllqz1l0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cj4qzvy48g5o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cj4qzvy48g5o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Božić širom sveta – običaji, proslave i lične priče-2025-12-25T06:23:12.347474</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)</title><description>- Fotografije 2025: BBC Weather Watchers izdvojili su najlepše fotografije iz 2025. godine, sumirajući vremenske prilike i lepe trenutke iz čitave godine.
- Knjige za 2026: BBC je preporučio 12 knjiga koje treba pročitati 2026. godine, uključujući fikciju, trilere i biografije.
- Kviz godine 2025: Prvi deo kviza BBC-a testira pamćenje najvažnijih događaja iz perioda januar–mart 2025.
- Novi izazovi za nadbiskupa Kenterberijskog: BBC analizira nerešene probleme koji čekaju novog nadbiskupa Kenterberijskog 2026. godine. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/weather/articles/c7417w8kx4po?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/weather/articles/c7417w8kx4po?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cx2e6nw1w40o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cx2e6nw1w40o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/ce8n1l5vd5xo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/ce8n1l5vd5xo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c4gekrwxg2qo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c4gekrwxg2qo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)-2025-12-25T06:23:12.347480</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)</title><description>- Advokati i tužioci objašnjavaju šta se zaista desilo na izborima za Visoki savet tužilaštva (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- „U ovoj zemlji boljima se teško prašta, najboljima se daje otkaz“: Šta kažu lekari što je hirurg Vladimir Dugalić postao višak za Klinički centar Srbije? (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Kreni-Promeni: Opština Novi Beograd godinu dana krije ugovore od odbornika (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Zašto se Vučić oseća poniženo: Agonija oko REM-a raskrinkala prirodu vlasti (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Poverenik za zaštitu ravnopravnosti u Novom Pazaru:  Bez profesionalnih i snažnih lokalnih medija nema ni informisanih građana (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Novi Pazar: Uhapšen pljačkaš zlatare i njegov saučesnik – policajac (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Kamioni čekaju samo na Sremskoj Rači punih šest sati (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Postupak legalizacije preti da preraste u novogodišnju podelu poklona lojalistima (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Nastavlja se trodnevni štrajk upozorenja u Narodnom pozorištu u Beogradu (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Pasoš Srbije na 35. mestu, bez vize u 137 država (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- ‘Pitanje života i smrti’: Aktivisti se bore za pravo na abortus u Poljskoj (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Alžir proglasio francusku kolonizaciju zločinom, traži od Pariza izvinjenje i reparacije (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Protest u Keniji nakon što su slonovi usmrtili četiri osobe za nedelju dana (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Pritvoren bivši crnogorski ministar (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Požar u Apatinu, jedna osoba povređena (Dnevni list Danas)&lt;br/&gt;- Trump-backed candidate wins in knife-edge Honduran election (BBC News)&lt;br/&gt;- Algeria votes to declare French colonisation a crime and demand reparations (BBC News)&lt;br/&gt;- Watch: Mudslides, flooding and debris - storms batter southern California (BBC News)&lt;br/&gt;- Watch: Moment robbers rip ATM from inside Texas store (BBC News)&lt;br/&gt;- Friends and The Middle actor Pat Finn dies aged 60 (BBC News)&lt;br/&gt;- What are professional footballers tucking into at Christmas? (BBC News) &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/advokati-i-tuzioci-objasnjavaju-sta-se-zaista-desilo-na-izborima-za-visoki-savet-tuzilastva/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/advokati-i-tuzioci-objasnjavaju-sta-se-zaista-desilo-na-izborima-za-visoki-savet-tuzilastva/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/vladimir-dugalic-otkaz-reakcije/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/vladimir-dugalic-otkaz-reakcije/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/politika/kreni-promeni-opstina-novi-beograd/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/politika/kreni-promeni-opstina-novi-beograd/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/zasto-se-vucic-oseca-ponizeno-agonija-oko-rem-a-raskrinkala-prirodu-vlasti/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/zasto-se-vucic-oseca-ponizeno-agonija-oko-rem-a-raskrinkala-prirodu-vlasti/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/poverenik-za-zastitu-ravnopravnosti-u-novom-pazaru-bez-profesionalnih-i-snaznih-lokalnih-medija-nema-ni-informisanih-gradjana/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/poverenik-za-zastitu-ravnopravnosti-u-novom-pazaru-bez-profesionalnih-i-snaznih-lokalnih-medija-nema-ni-informisanih-gradjana/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/novi-pazar-uhapsen-pljackas-zlatare-i-njegov-saucesnik-policajac/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/novi-pazar-uhapsen-pljackas-zlatare-i-njegov-saucesnik-policajac/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/kamioni-cekaju-samo-na-sremskoj-raci-punih-sest-sati/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/kamioni-cekaju-samo-na-sremskoj-raci-punih-sest-sati/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/ekonomija/postupak-legalizacija-preti-da-preraste-u-novogodisnju-podelu-poklona-lojalistima/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/ekonomija/postupak-legalizacija-preti-da-preraste-u-novogodisnju-podelu-poklona-lojalistima/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/kultura/strajk-upozorenja-narodno-pozoriste-beograd/"&gt;https://www.danas.rs/kultura/strajk-upozorenja-narodno-pozoriste-beograd/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/pasos-srbije-na-35-mestu-bez-vize-u-137-drzava/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/pasos-srbije-na-35-mestu-bez-vize-u-137-drzava/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/bbc-news-serbian/pitanje-zivota-i-smrti-aktivisti-se-bore-za-pravo-na-abortus-u-poljskoj/"&gt;https://www.danas.rs/bbc-news-serbian/pitanje-zivota-i-smrti-aktivisti-se-bore-za-pravo-na-abortus-u-poljskoj/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/alzir-francuska-kolonizacija/"&gt;https://www.danas.rs/svet/alzir-francuska-kolonizacija/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/protest-u-keniji-slonovi/"&gt;https://www.danas.rs/svet/protest-u-keniji-slonovi/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/svet/region/pritvoren-bivsi-crnogorski-ministar/"&gt;https://www.danas.rs/svet/region/pritvoren-bivsi-crnogorski-ministar/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.danas.rs/vesti/drustvo/pozar-u-apatinu/"&gt;https://www.danas.rs/vesti/drustvo/pozar-u-apatinu/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cyvgz1jn368o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cyvgz1jn368o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c14vdpyj1vjo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c14vdpyj1vjo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/videos/c4gp7xx2x02o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/videos/c4gp7xx2x02o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/videos/c30j52jrp84o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/videos/c30j52jrp84o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c4g5qy80m2vo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c4g5qy80m2vo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c989005xj32o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c989005xj32o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)-2025-12-25T06:23:12.347489</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:23:12 GMT</pubDate></item></channel></rss>