<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>AI digest (Danas + BBC)</title><link>https://bulvag.github.io/news/digest.xml</link><description>Tematski AI sažeci vesti</description><language>sr</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</lastBuildDate><item><title>Velika Britanija – bezbednosni incidenti i zaštita</title><description>Na aerodromu Hitrou dogodio se incident sa biber sprejom, što je izazvalo pažnju britanskih medija i zabrinutost zbog bezbednosti na jednom od najprometnijih evropskih aerodroma. Istovremeno, Ministarstvo unutrašnjih poslova Velike Britanije najavilo je reviziju zaštite princa Harija tokom njegovih boravaka u zemlji, što je izazvalo dodatne polemike o bezbednosnim protokolima za članove kraljevske porodice. U drugoj vesti, Kraljevska mornarica Ujedinjenog Kraljevstva predstavila je novu atlantsku strategiju za suprotstavljanje ruskoj pretnji, uključujući eksperimentalne podvodne dronove za zaštitu podmorskih kablova i cevovoda, čime se pojačava odbrana kritične infrastrukture. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cvgkpqk01pro?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cvgkpqk01pro?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c3d01nxg0y0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c3d01nxg0y0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Velika Britanija – bezbednosni incidenti i zaštita-2025-12-08T06:34:49.428032</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Rusija – Ukrajina – diplomatija i podrška</title><description>Novoizabrani britanski premijer Kir Starmer ugostiće predsednika Ukrajine Volodimira Zelenskog u Londonu radi razgovora o daljoj podršci Ukrajini. Sastanku će prisustvovati i predsednik Francuske Emanuel Makron i nemački političar Fridrih Merc, što ukazuje na pojačane diplomatske napore evropskih lidera u vezi sa ratom u Ukrajini i koordinaciju podrške Kijevu protiv ruske agresije. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c2k4z9nwz4yo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c2k4z9nwz4yo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Rusija – Ukrajina – diplomatija i podrška-2025-12-08T06:34:49.428046</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Francuska – incident u Luvru i bezbednosni izazovi</title><description>U muzeju Luvr u Parizu došlo je do curenja vode u egipatskom odeljenju, što je dovelo do oštećenja stotina knjiga. Ovaj incident se dešava samo nekoliko nedelja nakon što je u muzeju izvršena krađa nakita, zbog čega je bezbednosna infrastruktura Luvra pod dodatnim nadzorom i kritikama. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c2dzjk9d825o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c2dzjk9d825o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Francuska – incident u Luvru i bezbednosni izazovi-2025-12-08T06:34:49.428053</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Indija – uslovi rada i smrt radnika na izbornim spiskovima</title><description>U Indiji je zabeležena smrt više od deset izbornih radnika tokom velike revizije biračkog spiska, što je izazvalo kontroverze i javnu raspravu o teškim uslovima rada, uključujući nedostatak sna i neplaćen rad. Ovaj slučaj dodatno je istakao izazove sa kojima se suočavaju radnici tokom velikih administrativnih procesa u zemlji sa više od milijardu stanovnika. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cy7v05exgdvo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cy7v05exgdvo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Indija – uslovi rada i smrt radnika na izbornim spiskovima-2025-12-08T06:34:49.428059</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>SAD – Tramp o potencijalnom spajanju Netflixa i Warner Bros-a</title><description>Donald Tramp je izjavio da bi planirano spajanje Netflixa i Warner Bros-a u vrednosti od 72 milijarde dolara moglo predstavljati problem, jer bi takav dogovor dodatno učvrstio Netflixovu poziciju kao najvećeg svetskog servisa za striming pretplatu. Ova izjava dolazi u trenutku kada se tržište striminga ubrzano konsoliduje, a regulatorna tela prate moguće posledice po konkurenciju. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cn815egjqjpo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/cn815egjqjpo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>SAD – Tramp o potencijalnom spajanju Netflixa i Warner Bros-a-2025-12-08T06:34:49.428064</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Japan – demencija i tehnološka rešenja</title><description>Japan se suočava sa krizom demencije, budući da osobe starije od 65 godina sada čine skoro 30% ukupnog stanovništva. U zemlji se intenzivno razmatraju i primenjuju tehnološka rešenja kako bi se odgovorilo na izazove koje donosi starenje populacije i povećan broj obolelih od demencije. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c4g9e34yzvgo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c4g9e34yzvgo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Japan – demencija i tehnološka rešenja-2025-12-08T06:34:49.428070</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Australija – zabrana društvenih mreža za mlađe od 16 godina</title><description>Australija uvodi pionirsku zabranu korišćenja društvenih mreža za mlađe od 16 godina, koja stupa na snagu 10. decembra. BBC je razgovarao sa tinejdžerima koji će biti pogođeni ovom merom, a oni ističu da smatraju da zaslužuju pravo glasa u vezi sa ovom odlukom. Ova politika izaziva široku debatu o pravima mladih i zaštiti na internetu. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/videos/ce8qz4djr54o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/videos/ce8qz4djr54o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Australija – zabrana društvenih mreža za mlađe od 16 godina-2025-12-08T06:34:49.428075</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Filmska industrija – nominacije za Zlatni globus</title><description>Filmska industrija u Holivudu ulazi u sezonu nagrada, a Zlatni globus je prvi veliki filmski događaj koji objavljuje svoje kratke liste nominacija. Ove godine pažnja je usmerena na filmove poput 'Wicked' i 'Avatar', dok se očekuje pojačana konkurencija i interesovanje javnosti za ovogodišnje kandidate. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c4gjg6wzzx0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c4gjg6wzzx0o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Filmska industrija – nominacije za Zlatni globus-2025-12-08T06:34:49.428080</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)</title><description>- Velika Britanija – podrška porodicama u žalosti: Roditelji devojčica Alice, Bebe i Elsie iz Southporta ispričali su za BBC dokumentarac kako su se međusobno podržavali kroz proces žalosti.
- Psihologija – kako reći 'ne' pozivima: BBC donosi savete kako da se ljudi bolje nose sa prevelikim brojem prazničnih poziva i nauče da kažu 'ne' kada im to ne odgovara. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;VESTI:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c2ep33m2m0yo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/news/articles/c2ep33m2m0yo?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/articles/cx2n9ped4v7o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss"&gt;https://www.bbc.com/articles/cx2n9ped4v7o?at_medium=RSS&amp;at_campaign=rss&lt;/a&gt;</description><guid>Preostale pojedinačne vesti (kratak pregled)-2025-12-08T06:34:49.428085</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:34:49 GMT</pubDate></item></channel></rss>